飲食業入面最低成本嘅食物係咩？？

想知

火腿通 1蚊

檸水？
利申9up

野飲

食物呀

部隊鍋

性價比計

成鍋都好多野，一蚊一蚊加埋都十蚊

但係成百幾二百

所以話從性價比計好賺

你呢個性價比係從生意人角度性價比唔係從顧客角度出發多啲咩
利申 咩都唔識

錯。
煲通粉要用10分鐘火力。
唔會平得去邊。

咁on9 嘅答案都答得出，有乜野唔駛煮呀快餐店，煤氣都計埋，再計埋運輸成本呀，笨

應該係利潤

ching好波

火鍋店點？高利潤？

利咩潤，而家講緊成本

韓國野

刺身

食開野生？

飯

三文魚計 一塊$1-1.5左右 你諗下賣你幾多錢

其實用電子爐

一塊咁貴
放完假未

全能ching有答案未

泡菜，超市40蚊500g, 烤肉店一碟仔都40蚊

雪糕

咁多連登仔連成本同售價都未識分

西多

雪糕用咩整

一隻蛋幾多錢

如果一塊要$1-1.5
咁爭鮮起碼要賣$5-6先得
其他餐廳就。。。

白飯

你老母

點計先？一碗？一碟？

多撚謝

唔怪得食親都肚痛

on9仔

雞蛋啦

一條三文魚都要500蚊，三文魚成本其實冇你地諗得咁平

油多

而家一塊方包都貴，何況要兩塊夾住

應該係冷盤多
例如中菜那一碟花生，一大袋返黎使幾多錢？
另外仲有sam gor 那碟木耳都應該平到喊

利申乜都唔識求答案

凍飲

爆谷點睇？

你買貨咪已經包埋運輸成本
同埋唔通煤氣唔係錢？

有牛油

咁白粥呢？

水信玄餅囉屌
乜都話高成本

餐蛋飯

冇話高，但你諗下真係仲會有更低成本

豆腐花

多士

你哋又放暑假啦

爆谷囉

水信玄餅用水整 啲日本鋪頭求其去附近啲乜泉度攞幾桶水翻黎整
仲唔係最低成本?

邊度入貨咁貴 三百幾有啦 攞得多仲平

牛肉石鍋

3蚊成本賣成5、60蚊

刨冰

有冇人唔明樓主問乜鳩

呢個可以同水信玄餅鬥

甜品，方包加幾舊雪糕就幾十蚊

我記得仲有白涼粉同糖

豆腐花成本應該高過涼粉同糖呢啲工業化製品

豬/牛內臟
肥乜果間賺到fat fat

白汁

成本同利潤兩回事

水+糖漿
呢個應該贏

agger

喜來西肉
佳寶十蚊豬肉
切一兩塊賣成兩舊幾一碟

樓主應該係問緊入貨成本最平
同佢賣幾錢無關係

好多連登仔連成本同售價都唔識分

所有用到豆腐嘅菜式

餐包？

潮州粥

一粒牙 屌你老母

點心
幾毫子成本

棉花糖

竟然冇人講魚蛋/雞蛋仔&格餅?

廚師啲老泥同口水

其實小學邊有咁快教成本同利潤

大家忍下啦, 重有半個月

Ching 好波

紫菜

用麥樂雞做例子
以下全部用成本價計

1. 麥樂雞當佢成本 $2 一件
6 件加埋都 $12

2. 可樂 出面賣都要 $6 罐
我當佢入貨價 $5好未 ???

3. 薯條 呢個比較難預 因為佢一大包咁入貨
我當佢成本 $6 包 (中薯條咋，加大另計)

4. 仲有茄汁呀 麥樂雞醬呀
有時預到 d 比較小家既人又要比多幾包茄汁
呢到預 $2

Total Cost = $12 + $5 + $6 + $2
= $25> $24

仲未計埋 d 燈油火蠟 咁賣法 m 記咪蝕住黎做
所以咁多年黎加價都不無道理

打手？

太陽蛋

火鍋
連廚師都慳返

薯仔？

我好貴架

麥樂雞 $2

雪糕 入貨係1-10$一盒/一粒
但賣街50$-70$

雞蛋仔

睇撚完真係得啖笑

睇到可樂出面賣六蚊 當來貨五蚊
都知唔洗睇落去

炒蛋

蛋漿水

你所謂既食物係講咩食物先？
小食？ 飯？粉麵？

咁新都未睇過

茶介
碟花生重要重用

檸茶個茶底

鼻屎
口水
精液

蝦片

你當呢d係食物?

燒柴㗎

蔥

食左幾多落肚你唔知啫

Pizza

以前睇過個節目講個爆谷袋成本都高過爆谷本身，所以要小心入袋

緊係高級餐廳或者酒吧既特飲
成舊水一杯
成本可以幾高姐

冰

比人加料
同當佢係食物
完全兩回事來
你蠢撚到咁難怪你現實中咁一事無成

緊係糖水啦，一斤紅豆綠豆幾錢阿，成煲紅豆沙都係一斤豆，水，冰糖，陳皮，買成20蚊碗

屌你老味，啲火腿來源係豬，啲豬食草，啲草係地球供應，食火腿即係食緊地球。
咪撚食啦。

糖水
無雞蛋o既雞蛋仔之類果啲用水同粉開o既嘢都係一9樣
一份原料成本用毫子計

計埋碳排放